\begin{task}{26.24}
  Точка пересечения медиан треугольника лежит в начале координат. Известны
  уравнения двух его сторон: $x + y - 4 = 0$ и $2x + y - 1 = 0$. Найти вершины
  треугольника и уравнение его третьей стороны.
\end{task}

\begin{solution}
  Обозначим треугольник за $ABC$. Найдём координаты вершины $A$ -- пересечения
  прямых $AB$: $x + y = 4$ и $AC$: $2x + y = 1$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + y = 4,  \\
        2x + y = 1.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x + y = 4,  \\
        x = -3.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = -3,  \\
        y = 7.
      \end{cases}
      \implies
      A(-3,7)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $O(0,0)$ -- точка пересечения медиан, $M$ -- середина $BC$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{OM} = \frac{1}{2} \overrightarrow{AO} =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        -7
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1.5
        -3.5
      \end{bmatrix}
      \implies
      M\left(\frac{3}{2}, -\frac{7}{2}\right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты точек $B$ и $C$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y = 4 - x
      \implies
      B(b, 4-b);
      \quad
      y = 1 - 2x
      \implies
      C(c, 1-2c)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_M = \frac{x_B + x_C}{2}, \\
        y_M = \frac{y_B + y_C}{2}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \frac{3}{2} = \frac{b + c}{2}, \\
        -\frac{7}{2} = \frac{4 - b + 1 - 2c}{2}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3 = b + c,  \\
        -7 = 5 - b - 2c.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        b + c = 3,  \\
        b + 2c = 12.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        b = -6,  \\
        c = 9.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      B(-6,10),
      \quad
      C(9, -17)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнений $BC$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x - x_B}{x_C - x_B} = \frac{y - y_B}{y_C - y_B}
      \iff
      \frac{x + 6}{9 + 6} = \frac{y - 10}{-17 - 10}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x + 6}{15} = \frac{y - 10}{-27}
      \iff
      \frac{x + 6}{5} + \frac{y - 10}{9} = 0
      \iff
      9x + 5y + 4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
